其實點解新加坡好似冇乜文化輸出咁

因為教育？
因為語言？
因為人嘅性格？

講英文佢又唔係最勁
講中文又唔係
所以好難發到圍

獨裁政權文化輸出好似都係差d

香港？

虛構國家，立國時間短

瑞士同樣多元民族，至少歷史沿自羅馬時代
香港七八九十年代短暫輝煌，根沿自中英深厚文化背景及百餘年英治

小孩不笨

論英文人地超我地幾班
論中文，香港係好啲，但90後中文青黃不接，00後而加
人地肥絲煩係煩左啲，不過佢撐正字又比你地屌

Crazy rich Chinese

陳奐仁
孫燕姿

香港跟咗中共之後都係無晒文化輸出

Censorship太勁
有心既都去晒馬來西亞
google 新加坡藝人 有一堆"馬拉"藝人

音樂體育創作藝術
好易集合一堆人 一堆力量

同時以上既範疇入面
啲人既靈感會受社會風氣 時事 身邊既野所影響
人既感情都會投放係入面做主題

例如冷戰時啲文學、畫
大多圍繞核武、韓越戰、寫臭對家意識形態既野

獨裁政權好怕有野連結到大眾
同時比佢地相互影響 慢慢質疑政府 同思考自己既權利 自由

新加坡人除咗拎雞飯同Singlish講仲有咩文化

收皮啦on9仔 撐乜撚嘢正字

岩 人身攻擊就最岩

先問是不是，再問為什麼。

星洲有今日就係因為割走舊文化

因為多種族

香港有廣州話，所以文化上發到圍

痴撚線

Censorship 係最大原因
古惑仔電影要拍個陳浩南係臥底版本先可以係新加坡上